美司法部揭孟晚舟 持最3本特區護照

華為首席財務官孟晚舟的保釋聽證會在溫哥華當時地間周五舉行，華為涉嫌通過香港一家殼公司向伊朗出售美國的科技產品，但孟晚舟向國際金融機構隱瞞該香港公司與華為的關係，涉嫌欺詐，美國要求引渡。美國司法部向加拿大提供書面資料，力陳孟晚舟有很高的潛逃風險，除了指出孟的父親任正非是華為的創始人，財富估計達32億美元，因此孟「獲得了大量的資源和關係」外，又指孟晚舟至少曾持有7本中國或香港護照（4本中國3本香港），所以即使加拿大當局充公了她入境用的護照，她也有可能用其他護照潛逃。

美國司法部又指出，孟晚舟並非加拿大公民，並非住在加拿大。她在2014至2016年間，曾多次前赴美國，但最後一次是在2017年2月下旬至3月初，是華為相信知悉被調查的一個月前，之後她與多名華為高層都沒有再赴美國，儘管孟的孩子在美國讀書。華為也陸續調走可能知情的美國員工，都顯示孟有潛逃風險。

假護照？

香港

香港入境處仲唔做野?

香港又中

有錢就是大晒

唔好話我知香港官方發咗三本護照俾佢，呢個係極大醜聞黎，反映香港政府有份配合，呢鋪你死撚緊啦香港政府

入境處呢個垃圾部門

香港今次死得

香港 你今鋪最唔死

特工特事特辦

我估要去一賄一賂的國家才安全

香港關係法

你真純情，係三本真特區護照呀，即係香港入境處幫佢去呃美國佬

咁多護照 特務咁撚樣

今次你仲唔仆街

3本唔同number

遲D廢埋特衰護照

香港政府呢鋪陷家產啦

等睇泛民點講先，仲話去美國遊說，我睇佢俾人串到冇晒面咁返黎

香港關係法
利申bno已續

香港特區政府協助強國間諜滲透美國加拿大，
宜家特首辦同入境處拒絕回應有香港永久性居民係加拿大被捕。

BNO
真香港人

幾時取消特區免簽

點樣可以拎到3本

呢鑊你仲唔冚家剷

入境處 究竟有幾多同類事件

有無記者去問下入境處

香港玩撚完

續定BNO啦

cls

入境處仆街鳥 唔俾馬凱入境
又整幾本護照個支那女人

點可以拎多過一本護照

香港政府今次含得撚，因為今次真係個別例子

唔見咗->補領->又唔見->再補領->係床下底搵翻晒。總共三本,得唔得吖

同老豆唔同姓

間諜咪得囉

如果佢保釋完，轉頭用另外呢兩本特區護照出境又走到，個狀況都幾有趣

佢想保釋都難， 叫佢解釋下除左間碟外一個人要咁多本護照做咩

所以就唔撚會俾佢保釋

快D制裁香港依個犯罪之都

點解要拎3本一樣係身

入境處諗著點回應呀

其實好多大陸人都係用假特區護照偷渡
唔係第一日既事黎

777: 呢個係入境處主任個人決定

其實renew就會轉number...

所以有3本「香港護照」唔出奇，但如果有3本「有效香港護照」就...

On9香港政府，痴埋大陸遲早攬住一齊死

我指特區政府好有趣

你又知假護照？

點解咁多本？

不過膠拿大好難講，一般慣例一定保釋到，現在個官就係唔知跟慣例定唔跟好

特權人士

咩遲早
依家就係有曬料
明做你
你估美國真係唔知香港成撚日做白手套?未出聲咋

(設計對白、純幻想)入境處處長表示:唔評論個別事件,處方一向有指引簽發特區護照,暫時未見有情報人員利用香港居民身份。

今時今日既香港
記者咁問會唔會被自殺

入境處

唔見咗搵返好似 legal requirement 要交返比入境處

3本大陸護照, 3個名
再用3個名投資移民香港, 就3本唔同名, 但同樣嘅香港護照

應該中聯辦打個電話就有

你同支那人講legal？

True
佢問林奠拎特區護照，林奠唔敢唔俾啦
佢要幾多本，林奠肯定照俾

三本同唔同名

入境處原來可以濫發護照黎玩

2006年果時我去非洲境果時 我本護護比佢地瘋狂咁卒 話懷疑係咪假護照
之後我問番當地海關 佢地話好撚多中國人拎假既特區護照入境

寫信去英美加澳等國駐香港總事館，CC多份去駐支大使館

連特衰都比你玩殘埋 好彩我有BNO姐

我都想知，因為正路對方國家無你國民資料，者係我報失攞新既，搵返舊，絕對可以用舊過本去人地果邊，出香港境身份證都得啦

想問點可以申請幾本護照？

有邊隻蝗有錢果d唔係幾本護主?

3本唔同 number 應該唔關補領事
應該係3本唔同名護照

咩人會帶埋幾本舊嘅失效護照出國
加上大部份人都係10年先renew一次

7年renew 3本？

入境處:唔評論個別事件

唔係佢應該依7年用唔同護照入境美加，唔係同時帶

Part4 Declaration第二條
仲有警告

你好有天份去做政府

其實如果係frequent Traveller,再加埋要申請一堆簽證 本護照好快就會用滿頁數要換

利申 上一本護照出差+旅行 3年就用哂要換

項莊舞劍 意在沛公

香港懷疑同伊朗暗中有交易
美國會盡快制裁香港

唔通佢有三塊面三隻手指公？

今次入境處信譽一鋪清袋
以後香港護照無人信

鋪路搞香港

保安局局長唔該出黎解釋下

入境處
你仆街啦呢次

竟然無加拿大護照?

個別事件

入境事務處主任：呢個係助理主任個人決定，入境處毫不知情

中國發左3本唔同護照
之後香港個邊唔對身分
只睇護照No.出香港護照
香港入境處多得中國唔少
今次重焦你唔到？

幫富豪做護照

直接送佢去肥平同一個倉

今次係FBI 指住加拿大拉佢，要引渡喎

越來越多理由檢視香港關係法

有3本假香港護照

理論上返到來香港都要捉佢

入境處大可以咁解釋，但美國佬信唔信先

好撚精彩啊.jpg

香港又柒出國際. 感謝黨

係咪好似某鄰國咁有高官賣護照

佢副衰相成日懶係有威嚴咁黑口黑面，係時間恨恨地俾人屌柒

等D97後慘

到時特衰護照去邊都要簽證, 香港人仲唔死嘈爛嘈

佢係大陸既關係，塞錢同公安廳做假户籍應該唔難。
就算只係一個係普通人，幾皮野都可以做真既大陸假車牌。
佢拎大陸既假户籍去香港攪投資移民。或者移民非洲國家再移民香港，入境處查唔出的。因為個身份係真的。
(資料來源:發夢認識中國既官二代)

獲獲都關香港事

cut哂特衰免簽啦 大家一齊濫炒

利申bno已續

唔怪得林鄭唔出聲啦

呢鑊香港政府仲唔斷正

CNO派街坊都唔係新聞啦

特區護照簽發係入境處長付責同我本人無關

只需日本一個取消香港就得,港豬仲唔世界未日

97後果班慘了

你太睇得起港豬
最多咪全個fb都係「如何快速取得日本簽證」post

依家個個國家過關又打指模又影相...其實幾多本護照都冇咩用.....

要入藉香港時應該到記錄指紋喎，咁都check唔到?

跟
你咪保釋跟著著草
你一著草老美仲多條藉口插鳩老共

無論點都好
我地都係唔回應個別事件

我重申按國際慣例我地無需要交代

D 仆街真係累人累物

是冰山一角

其實去報失再補領，個護照號碼就會唔同

咁就可以有兩本未過期嘅護照

無記錯只有香港先可以check到本護照係咪失效

對其他check唔到database嘅國家嚟講，三本都係真護照所以三本都成有效護照

所以如果三本護照係同一個身分，其實任何人都得

但如果三本護照係唔同身分嘅話香港就仆街了

之前黑馬總統放寬過同伊朗做生意.......
其實之前同伊朗做生意係冇問題....係某啲敏感產品唔得同埋好多銀行唔會冒依個風險....

香港形象又受損

幾年後特區護照應該同中國護照差唔多免簽

真咩

我黎代答啦
唔評論個別事件
特區政府一直依法辦事

香港人乜都唔知，就等美國話俾你知你地個政府腐爛到咩程度

慢慢周係我地真．焦土既大功臣

似係香港直接用大陸記錄指紋開 根本冇check 你知香港政府做野幾鳩嫁啦

入境處呀入境處 請問仲有幾多人係持一本以上呀

上邊有人話係假護照
咪咁天真啦
根本全部都係中共order香港政府派的真護照

你睇口交部口氣，如出到來，即閃

留名等睇香港入境處話係個別事件

好正
一直都有人懷疑香港身份亂咁派
而家美帝幫你證明

佢個身份 冇可能用正常途徑申請喎

辯方律師馬丁（David Martin）告訴法官，孟晚舟有許多過期的護照，但她現在只有兩本有效護照：一本中國護照和一本香港特區護照。香港特區護照在她遭逮捕時，已由加拿大政府收走。她的中國護照正從中國寄來，也已準備交出。

入境處處長
我地做野唔使你美國教

唔信個別例子囉
睇吓入境處同７７７呢鋪點兜

我地普通人換passport 舊個本會剪爛架喎
邊有人可以有三本完整passport 架

呢啲問CIA啦，佢地點會肯講

因為國家之間嘅國民身分database係唔會流通

如果唔係點會有假護照成功入境

呢個亦都係有啲國家要簽證嘅理由，因為佢需要你主動申報自己資料先可以攞到你資料去決定俾唔俾你入境

阿嬸係特工唔通要話你知

入境處:過往亦有根據個別情況而批出同類型個案申請，處方一直按照嚴格規則審視每宗個案，並依（黨）法批出申請

個別事件

別有用心

依法處理

好噁心呢個政府

記得以前好似公佈過香港有一千萬本有效護照，但香港得七百萬人

垃圾港共

唔識就咪衝出來柒啦

唔知呀 其中一個可能性ja 不過點解釋都係死依個重點係唔會變

外國特務要多重身份唔係搵黑市就去deep web

中國特務只需填表格時填中南海地址就有合法多重身份

入境處: 個別事件 不作評論

點做到？

仲有海外已移民香港人

但海外香港人有成300萬咁多咩

未睇內容，
其實未用完本護照再申請都會批？

一個社會有暴動，有示威，有遊行其實係好自然既社會行動
成熟既社會唔會因為呢 D 行動唔會對呢社會有負面評價
令成熟社會有負面評價係呢個社會充滿唔平等，唔公義，唔文明

唔怪得香港護照持有人數永遠多過香港居民

3本

入境處

雙重國籍(英澳加)應該有，但海外應該冇咁多

香港呢獲仲唔仆街
奶共奶得咁爽呀啦

白手套

入境處: 有兩本已經無效

取消香港政策法 +1

幾時有過

Btw, 其實child登仔啲常識係咪差到咁

最近護照過期 去左拎新
但係冇收我舊果本播..

深潛啦

特首 點解會咁既
出嚟解釋下

又一個正當理由去取消關係法啦

補領會改埋個 passport no.

無剪你薄？

個入境條碼都報廢左啦

笑左出聲

上頭order

我又覺得唔使因為依件事太大反應
白手套, 香港有份幫手依D 野你估美國唔知咩
有無證據講真唔係太大件事,
只係睇美國想唔想郁你遮, 想郁你, 就算無證據一樣可以郁你

同時擁有3本不同no. 有效特區護照？

正常有新嘅舊嗰本就要剪角，
不過如果有心呃補失又可唔可以呢？

呢ｄ野段估應該電腦自動核對啦，會唔會有故意當睇唔到

無效唔會帶係身掛？

香港政府

公道啲講，果陣係講已簽發數量，唔係有效

肯定有假名啦。
香港果邊做法我唔清楚，不過我諗班懶鳩應該上面遞個file睇2眼冇問題就俾印仔。香港又冇citizen test.
不過事實係班大陸官好多人手一本方便佢地所謂”走資”.

語言偽術

高汁

臭港咁鍾意埋支那堆
呢次落地獄啦

報失一定親身申請再被問長問短

但對權貴會唔會仲問長問短

加埋本黎人們固有觀念係有錢人=行為端正，唔會做壞事，老實

係時候要續返BNO了

有。
我美國visa係喺舊護照到，
所以去美國就要帶新護照加有美國visa嘅舊護照一齊過美國關。

如果啲簽證喺上一本到，就會帶哂兩本

同埋上面話曾擁有3本姐，未必係有效

不過睇下佢最尾兩本個 Passport Number 咁接近，一本48頁你咁快吸哂？

照咁推測,應該有好多人同時有幾張hkid，唔怪得起多多公屋都唔夠分啦

指紋唔會 crosscheck
基本上指紋唔係唯一, 幾百萬點都會有幾個重覆
而且用指紋認證, 係佢保安性較高, 冇得複製
除非可以搵到個一模一樣指紋嘅人, 如果唔係冇乜可能解鎖
就算用同一指紋去申請護照, 基本上唔會check 現有 database
重要嘅係本身有護照嘅人, 為甚麼要多幾本香港護照

就算比佢保釋跟住撇咗又點，佢真係好重要咩，咪再捉另一個LOL，反正d高官政要多到數唔晒（喺外國），捉佢係令到d官向習習施壓渣

潛左水啦

保安局長多數係入境出身，好似有D巧合

呢點真係估佢唔到。

的確~~

前十年大陸勃起
好多香港廢佬廢中返佢鄉下買假戶籍拎方便
都無出過事比人捉

只係平民都可以咁玩
可想而知

回應?
問起咪冷笑送個西面俾你
再帶你游花園
濕鳩人肉錄音機

全部都係共產黨人 方便走資走後代

唔駛幫佢諗咁多巧合，剩係冇四肢得個身嘅人都入到境，我已經覺得入境處呢個部門好神奇啦，有更加神奇嘅事，我地接受唔到，係因為我地未夠幻想力咋

molamola, 日本到時可能跟美國咁做， 冇得去日本旅行喇

要交幾皮按金先可以去日本喇

個pdf講明佢係frequent traveller
有8次美國簽證

唔好睇得香港政府d科技太先進

係，
真係要睇吓條仆街護照上面個身分證號碼係未同一個人，
如果唔係香港就仆街了。

幫埋條間諜諗埋解釋 不如你去幫佢做辯護律師呀
美國司法部會咁蠢？

意料之內

一條普通太子女唔會搞到口交部都行出黎柒

共諜就共諜啦，香港政府有份協助呢堆人添

即係凸區正苦幫人出手腳，比三本真護照公主
華為公主，100本真護照都仲得

出左公海喇
原本唔想搞你 而家變到一定要搞

就算renew護照號碼都會變

好多人以為護照資料係曬護照裡面（出入境record 報失狀況）
但實情係各國個電腦system
人地電腦system只係用光學+晶片掃描技術睇返你護照係佢地國家既資料記錄 你係其他國家既記錄只可以通過stamp睇返
報失既護照要打返去護照簽發國領事館先verify到
好似你報失咗張學生證 但其實你仲keep住
去大家樂食學生餐一樣有學生價 除非大家樂打去你學校問
同理 如果你唔係學生 但可以買通學校整證職員 叫佢出到張證俾你 你去大家樂一樣有學生價因為物理上張證係真

但你睇吓班child登仔一個二個大驚小怪全部坐住個腦

泛民根本係建制b隊

有朋友曾遺失/ 被偷竊特區護照兩次：

第一次幾乎可即時補領（等候約3星期）；第二次則需按入境處要求，使用臨時護照1年（以便入境處觀察），之後才可補領正式護照。

一般人係出入境處有紀錄，只申請到一本
但而家三本都係真

你用下個豬腦諗下點解啦

有效香港身份證數量差唔多係九百萬，永久居民係七百幾萬

入境處：有兩本美國偽造

放假難民入來個責任遠遠大過左膠雄

咁都唔明？
唉，呢個世界真係好多無腦既人

三本如果都係有效護照
即係凸區正苦發出三本有效護照比佢，等佢可以出出入入
明未

好彩有Bno

加埋班垃圾保蝗＋飯民打開道門畀人入香港

咁奇怪，
咁有地位返而冇十年美國簽證？

純屬發夢：提問人士或會被(秘密)拘捕

同強国講法律
而家凸手都係強国控制，強国話點就點

同強国香港市講法律？

睇返成份嘢有冇講係過期護照先
幾本過期護照或者invalid護照係身唔出奇

正如上面有份statement類嘅物體都有提及過孟係global traveller
一個成日出trip嘅人一年用曬一本護照唔出奇
另外會carry幾本護照有可能係本身visa做咗係舊嗰本度
所以每次出trip都要帶住

利申 成日出trip所以都係幾本護照係身嘅人

林鄭幾時對小美國宣戰啊？

咩叫持最3本？

應該廢左
不過新舊都係我度

入境處：個別事件不作評論

遲早。越來越多支那人有。

Holding 果頭去美國唱好香港
入境處就去幫手倒米

香港政府快d解釋下啦

收就不嬲唔收
比你留個紀錄

回鄉卡都係啦

其實你都可以，
你可以去補失，
又可以用到剩幾頁又申請一本，
有心瞞都可以嘅。

1823 問下入境處點樣可以申請3本特區護照先

應該係真

加拿大都唔知你仲有幾多

指孟晚舟至少曾持有7本中國或香港護照（4本中國3本香港），而這7本只是孟過去11年前往美國用過的護照，美國司法部認為她完全有可能還有其他護照，所以即使加拿大當局充公了她入境用的護照，她也有可能用其他方法潛逃。

X2

如果佢見到你有美國VISA未過期
佢會剪細隻D個角
唔會剪爛張VISA等你繼續用

成功比呢條友拖低香港

假！？ 分分鐘香港有份允許都唔奇！ 中共既重要人物 港共幫手有咩出奇

今次香港誠信破產
真係好顛
冇個官員問責

佢呢D身份, 全部真野黎.

報失咪得囉。
或者如果有48頁，
你用到35頁左右又可以申請過一本新嘅，
奇實真係唔難。

同埋你睇佢第一本護照號碼同第二本護照號碼都差一截，
只係第二本同第三本比較接近。
都唔係奇怪事。

真係咁天真咩.

全部唔同名, 唔同ID.

當美國人傻咩

特衰護照認受性存疑

會唔會好快其他國家唔認可？

邊敢報呀

咪on9啦！本本唔同number呀！
報失只會領返相同number
咁低b的常識都唔知道
死返大陸啦！5毛

有朋友曾遺失/ 被偷竊特區護照兩次：

第一次幾乎可即時補領（等候約3星期）；第二次則需按入境處要求，使用臨時護照1年（以便入境處觀察），之後才可補領正式護照。

佢有3本特區護照！

難怪之前香港7XX萬人話換身份証都要換8百幾萬張啦 依家明啦 有班人有分身

講個笑話你聽：入境處

選民越來越多

留名

樓上ㄧ堆人不明所以。

此三本護照是美國司法部針對犯罪嫌疑人進行調查後搜證得到的，說明三本護照正同時生效，並被嫌犯用作不同身分來出入境。美國司法部不可能拿嫌犯收在床底的已作廢舊證來作為追蹤嫌犯出入境的線索。

孟女被加拿大拘捕，正是因為美國通過追查三本特區護照的訂機紀錄，而預先通知加拿大協助拘捕。

明未？再唔明可請記者大佬們直接問777。

就算普通續期都唔同號碼......

因為永久居民＋非永久居民，所以先換八百幾萬張證

每本新護照不同number喎

香港政府科技仲停留係97前

問下入境處 一個名人持四本特區護照竟然發現唔到？？

睇下封封信寫乜先講啦
上面唔同nuumber都係有效護照
即係有好多分身
5毛收聲啦

個D分分鐘五毛扮晒野擾亂視聽.

今次香港仲唔仆街

睇定d 先，「曾持有」會唔會係包舊護照

支那簽法你估入境處唔使食?

支那係無權簽法有效HKSAR PP, 即係入境處俾支那合法將廁板變公廁.

其實有咩好解釋，一句話係黑市購入，港政並唔知情,存在大把黑市護照身份證啦，問題係某d人張黑市證有加成，自出自入，但外國好難證實係港府問題。

唔會
封信咪話全部都有效

曾持有3本唔同身份合法既廁板都夠死.

佢個D係真架, 唔係黑巿, 人地華為太子女, 使用黑巿咁CHEAP咩.

點解可以開分身

港府只要死口話係失證改裝就變黑市

我以前申請英國student visa （三年）既時候係痴喺舊護照
到2nd year 護照夠期就renew，自始就帶哂兩本出入英國

報失？

太子女有三本有效護照,即係美國一次過拉咗三個奉公守法的無辜香港人

咪話美國驚佢仲收埋其他護照

五毛唔識英文好正常

靠記者不如靠自己

申請個下scan指紋應該唔會對返個database，因為一定慢到嘔

其實e道咁快，因為佢唔係對足100%

正常換完護照個號碼唔會咁近

美國出手唔會死錯人,唔洗驚炒車

入境處表示不會評論個別案件

我回既時候未碌落去睇封信，sor

依家明點解香港人冇美國免簽

不如擔心短期內會收緊香港人簽證

萬能key, 不評論個別個案

斯諾登

入境處長出黎講兩句

今次真係食花生等睇戲

香港居民個別事件

一定只係冰山一角.
大把嘢美國政府清楚過香港人1000倍.

嗰7本只係入過美國境既護照
條女肯定有其他護照用嚟出入伊朗哩類國家

唔係，KJ係正常，之前就KH，
都係順數落去啫。

香港依家擺到明畀中國操控緊喇
不應繼續享有特殊地位
國際宜視香港為中國一個普通城市

唔駛再發夢希望特區護照有美免簽！

啱啦 爆多d中國同香港衰嘢

唔評論……

入境外國時會被要求： show us all of your HK passports

e道，你插張證，調動張證嘅指模出嚟，再同你手指對，一個對一個，當然快啦
正常唔會估到有人投資移民幾次，唔同八百萬人資料對八百萬次係好正常

完全真實的個別例子

唔怪得話係中國公民啦 幾本護照

特務做假身份要出去買?你搞gag?

ice山一angle

三本簽發的特區護照

封信寫 Meng is a national of PRC, She is not Canadian citizen which the United States aware. 即係美國政府冇證據證明佢係加拿大公民，但佢可能入咗加籍，但冇用加拿大護照入境美國

被迫做中國香港人

個7本係佢去美國用過o既護照，咁應該係同名先會咁留record?

厲害了我的港

柒鵝可唔可以講聲點做到，我都想拎幾本

如果3本護照都係valid的話，麻煩入境處搵人出黎解釋下……#

作為美國盟友，日本宜檢討現時對香港護照持有人既入境政策

都唔係重點

歐盟 加拿大 too

本身用香港做假公司已經仆街，仲要整3本護照，支那人今次害死香港

一本唔夠證明，要七本

真真正正既中國公民呀

你唔見左身份證補領係咪會唔同左no. 呀傻仔

新一代香港人出唔到國唔緊要
中國地大物博
大把地方畀你地去玩

睇完篇文都好似冇寫3本香港護照係同時有效？
有冇其他人指教下

腥港支那一國一制

抵撚死入境處

上次阿賴生，上訴引渡時一樣通街行，

On9仔

以次水洗都唔清

入境署

證明只有比政府更強既勢力先可以改變到政府
泛民啲所謂抗爭sigh 鳩氣
換多啲美金最實際

其實要讚下FBI
呢一軍 將得妙呀！

一本去伊朗 北韓
一本去美國
仲有本一帶一路

有冇教學？我都想要多三本

屌你入境處真係垃撚圾

有得攞BNO好快啲攞

啲00後又慘啲嘅 想攞都無得攞
不過唔緊要啦 反正你地咁鍾意碌上深圳食海底撈飲喜茶 咪由你繼續中港融合囉

都唔知係咪剩係識講蝗語

美國佬整假證砌生豬肉

垃圾5毛唔識英文就收皮

政府唔敢回應

工口精英

會唔會唔同no呀仆街

見到特區護照仆街真係好撚開心
日本免簽

花生多多都唔夠

政府出來解釋下好wo

啲即時新聞呢喂？如果咁大單都唔報就食屎啦

又向住取消香港關係法跨出一大步

功在國家呀

只要你係支那權貴
莫講話三本
我諗三十本都唔成問題

定係你懷疑佢係孟公主本人?

好快香港車牌護照外國唔承認

補領護照係會唔同號碼架，連登仔未拎過護照？

你都痴鳩線

重點係呢三本passport係咪全部都仲有效
係嘅特衰就真係大撚鑊

小學畢業未

你呢個係揣測，如何求證先係重點

以後冇免簽了

蛇鼠一窩 垃圾

制裁埋班同流合污嘅狗官

入境處又未話美國單方面資料難作核實 出入境資料屬個人私穩和機密 不便透露

孟晚舟辯方律師馬丁（David Martin）在庭上交代，孟晚舟有許多過期的護照，但她現在只有兩本有效護照：一本中國護照和一本香港特區護照。香港特區護照在她遭逮捕時，已由加拿大政府收走。她的中國護照正從中國寄來，也已準備交出

哈

勸大家唔好跟車太貼，睇清楚份野
In the past eleven years,Meng has been issued no fewer than seven passports from both China and Hong Kong.Notably, these are passports Meng has used to travel to the United States.
果三本香港護照係佢曾經用黎入境過美國，但沒講過係咪三本唔同身份/有效期重疊。因為換新護照係會換埋號碼，三本唔同號碼係有可能。
依家重點證明到係三本有效護照，咁大家先可以開波屌柒香港政府

唔通又炒車？

佢代表律師聲稱姐，保持行車距離

未炒住

搞咁多野做咩，話知你交一千億出黎都唔會俾你保䆁架啦

美國一查就知

IMMI真係廢到

好明顯美國政府唔信 renew 得咁密，懷疑當中有假護照或者香港入境處疏忽／同流合污
香港政府要好好解釋吓點解會出咁密

信支那定信美國.

唔使揀都知.

咪係！！！！

不過有得11哥助陣，玩Dateback玩文件砌故仔碎濕濕啦屌！！！！

同時有支港兩本護照有問題

公廁港

呢個其一，另外一樣係 renew 密度不正常地快（十一年三本／四本）

中國又三本，香港又三本，今次點兜好。

同時有大陸同香港護照
新移民黎香港一定要放棄大陸戶籍
無得食兩家茶飯

一國兩制殘而不廢

依家唯有等美國出資料

到底果3本 是唔是都係有效証件

係的話 香港大撚碌

D廢關係法

你會唔會帶多2本過期講照出境

龍門係由中國政府搬嘅

求解釋

唔係有加拿大護照咩

如果有有效簽證喺舊護照就會要帶

大件事

暫時未可以肯定有古怪嘅，始終換護照個number會轉。睇定d先～～

繼何醫生後孟小姐又令香港出名.....
兩單野都同香港有關.......

有哂關系

呢點幾古怪，所以我另帖屌過，呢單野擺左幾日先扮篤爆，好可能楓葉國執過個故仔黎，盡量令自己政府牽涉少D又可以兩邊都唔得罪！！！！

連登咁多BNO續期申請攻略， 幾時開返個特區護照多本申請攻略？

人地正當旅遊入境又唔俾
護照就亂鳩咁開

我係淋病就乘機話孟晚舟從非法途徑獲取多本特區護照， 要求美加引渡孟晚舟回港受審！ 美加唔允許就支共口交部出聲要求嚴正交涉！！

依家香港

一個星期係國際見報幾次

但全部都係負面野

林鄭9up都up到另外兩本過左期

哩個好有可能

唔見左補領, NUMBER唔會轉, RENEW (續期先會)

舊NUMBER未到期, 入境處唔會批新NUMBER

thanks

咁好易check倒有無古怪，一睇expiry date就知

呼籲美國唔好干涉香港內政事務

如果未夠期但用哂頁數走去換呢？

終於有隻有返D良心既公墓狗！！！

有無人八到究竟果三本passport係咪仲valid

我諗本護照應該有寫過期日

大家覺唔覺得，美加呢鋪放既料硬係好似有心俾位HKSAR兜.......

要求美方禁止特區護照/大陸護照簽證申請

咪儍啦
要引導佢返香港換新智能身分證呀

分身 ac, 關係法玩完

小童5年, 成人10年....11年內有3個NUMBER, 唔係無可能既 有好特別既個別情況發生囉...

bno已續+1

最後逃生門 俾你揀奶共定國際社會
但777有人質係大陸 所以香港88

就算9吹都要話另外兩本已報失並失效，我諗唔到有第二種答法

"人質"定"銀紙"先？？？

一陣落街申請番幾本先。

香港898

其實屈入境署長收受貪污都可以
問題係 極有可能三本護照係不同署長任內申請

咁出年咪多3隻賣港退休高官攞支荊榮耀鳩章？？？

要為國家坐監，好似肥平咁

係咪到時人人攞幾個身份，扮民本土港獨家家都俾一飛，唔再圍內自己人嘈啦？？！！！

無知一問，攞香港護照既時間係咪要打手指模？同一個手指模點解攞到三個身分？

唔使講到咁明啦

一係根本個程序係冇去資料㾝對比過，另一個原因呢

好快777要去美國旅行了

bno bno

強烈建議你的問下麒麟党既孽劉同黎棟蝈，回西後大部分時間都係呢對狗男女先坐入境再升保安阿嬋阿伯睇既！！！！

From Wikipedia:

"中華人民共和國香港特別行政區護照是中華人民共和國中央人民政府授權香港特別行政區政府簽發的旅遊證件。持本護照前往世界各國和各地區有效，並載明持照人有返回香港特別行政區的權利。持有香港永久性居民身份證的中國公民有資格申領本護照，中華人民共和國中央人民政府授權香港特別行政區政府依照法律簽發。此外，中國駐外國的外交代表機關、領事代表機關和外交部授權的其他駐外機關也可以辦理簽發香港特別行政區護照的事宜，但有嚴格的規定和周密的安排。[1] "

孽劉不知幾好彩，所有AO回歸後既共業都食唔到

強烈建議你去問下麒麟党既孽劉同黎棟蝈，回西後大部分時間都係呢對狗男女先坐入境再升保安阿嬋阿伯睇既！！！！

然而通過《蘋果》記者查冊發現，作為華為技術投資有限公司董事的孟晚舟，曾經在香港使用過一本海外護照進行登記。由公開資料可見，這個海外護照號碼為P15017***1，簽發護照國家被隱去。由此可見，孟晚舟確實在這7本護照以外擁有其他護照。據查證，中國護照若以P開頭的是公務護照，然後後面僅有八位數字，這一登記的護照則有九位數字；而此護照號碼亦不符合美、加兩國護照的編號方式。

蘋果話佢可能真係有第八本

BNO持有者表示可以睇班喜茶檔冇得去旅行了

間諜嚟
間諜比敵國捉到 仲想人地放人

三重國籍 第八本係咩呢

四十二章經
搵齊咁多本會有大獎

公務員：阿Sir話點就點架啦

一條友點解有七本護照

一定要註銷埋本特衰

華為也陸續調走可能知情的美國員工，都顯示孟有潛逃風險。

成間企業都係賤種。

好快777就停經後再大肚辭職

香港勝在有 橫釘邪輝

仆街鳥

話唔定有三個不同身份名稱嘅香港身份証

用其他身份坐移民監
可以同時係10個國家地方住,真好
港豬發夢都諗唔到

澳門？

有特衰 澳門護照就冇用了

屌 ,佢可能是特工,
用唔同名持唔同護照

佢今日其實係加拿大
同時其他身份係, 香港, 澳門, 英國, 中國
其實習近平唔知佢出左境

單係一人持有中國及特區護照已經有問題
即係食盡中國戶籍分農地、澳門派錢、香港綜援不是夢

單程證或專才來香港都要放棄戶籍及護照，單呢點入起處已經死得

無腦就係咁 大家留意

老實，HW咁既軍方底，隨時佢父女姊弟冚家身份都係造出黎既囉！！！！

一般正常人,
有特衰護照 中國護照就會無效

佢今日姓孟
聽日就用姓任既護照走佬

覆巢之下 焉有完卵
港共政府近10年做支那condom+atm
依家老美出手 係時候要還啦

大家一齊死了

十年期護照，
但你一年多次出國，
用哂頁數再申請本新嘅都會有新號碼。

合理辯解係三本不同中國護照轉香港居民再攞特衰
但係點解冇人發覺呢就解釋唔到喇

要知道中国自己都可以出特衰

我之前本野未到期（重有年零到）我襯得閒去換定本新既，號碼都唔同左

應該先係大陸開佐唔同名既 出世紙 加戶口簿， 用呢啲證明係香港投資換特區， 臨證，投資證。。

即係用哂頁數或者續期，都會有新number

報失拎過本，就會係舊number

是咪咁

其實唔怪 佢成晚出國咪曾經擁有幾本唔同no 護照

依家證實咗係三個身分？
上面又話係以前曾經用過嘅護照。

護照NO係跟本野 唔係跟身份。

[/size=5]發夢見過一個黎香港嘅遊客黎香港旅行，但因為偷嘢比人拉咗，之後佢出示身分證明文件果陣佢拎咗張三粒星身分證出嚟，同警察講話係中國比佢黎香港做事，在場警察都懷疑張身分證真定假，結果張嘢係真。。。[size=5]

唔得
因為三本都生緊效

睇佢D 護照有冇剪角就知
但特衰同中國護照是不可能共存

屌你老尾 拿拿臨續返BNO

突然呢帖好多生AC，賣共政府開始放班屎片狗出黎Spin鳥！！！

咁撚緊張，冇鬼就假啦！！！！

只係可能係之前用過嘅護照，
如果有入境部門證明到佢用同一國家嘅護照，
當去3次同一個地方，
第一次用A，第二次用B，第三次用返A咁就真係證明到喇

有少少柒 咩撚野發夢見過..

等等，叫frd剪緊

用哂頁數或者續期，都會有新number。係。

報失就唔知。未試過。

支那又贏

個別事件，不作評論

不過大陸嘅嘢，你知啦，
有錢有面嗰啲拎外國護照都會繼續用中國護照入境支那啦。
係嗰每日150單程嘅下等蝗先要cancel中國護照再落香港攞DI之嘛。

剩係同時持有呢兩本護照的話 已經不可行
香港依加究竟有幾多呢d人

其實我都想問,
如果用左外國護照離境
係唔係可以用另一本護照回國 ?

一定大把

好似唔得

依照既定程序辦事

但大陸出左第8本P字頭既護照比佢 好可疑

又睇下班親中狗點兜

畀盡2m(畀多你)
實際上應該1m 上落

只有單程證先要取消你大陸既戶籍

嘩屌香港玩完

大陸冇加厚版，46頁如果成日飛好快就用得晒
佢揸嘅3本香港護照都係48頁加厚版。

同埋同時持有香港永久居民+大陸戶籍其實唔難，唔好以為只有單程證才可以申請永久居留。

其實我個人相信係因為簽證頁用完註銷咗而已。

取消關係法

一早預左中共任印

專才? 投資移民?

支持

佢有咩居心又用中國護照又用特衰去申請美國VISA 先

香港嘅地位有望被台灣全面取代👍🏻💪🏻👏🏻🤘🏻

嘩屌 香港政府奶共奶撚到咁

外國護照都無，點樣做中國嘅社會精英啊！？

幾時有免簽

我就當你係renew所以有三本香港護照
但係你都解釋唔到點解一個人可以同時持有中國同埋香港護照

我仲等緊TBB點解話

美國而家係覺得你可以好容易就擺到新護照，即係呢一刻你交左出黎下一分鐘已經叫香港入境處寄一本俾你走路

新聞唔播屌佢老母

據內地戶籍法例，內地只容許持有一個戶籍，如該人持有香港永久性居民身分證，又符合要求領取特區護照，可以理解為放棄內地戶籍論。據本港法例，若持有特區護照，即不能同時持有中國護照。

肯定可以屌支那

tvb報擁有7個國家既護照
唔敢報4本中國3本香港

諗返起之前靠收買中共鏟起左班CIA，而家美國佬報復了

又報假新聞

有冇計幫手唱行佢

記住四個字：專才計劃

用呢個計劃逗留，唔使取消戶籍。

成班炒哂車

係話07-16年用過3本唔同嘅特區護照入境

7個國家

冇野啦
有講話7本中國及香港護照
但係一開始又話7本唔同國家既護照
咁姐係

香港法已經講明唔可以同時又持有

Tvb分裂國家

明報話有第8本
有特區要放棄中國

九龍一本
新界一本
港島一本
咪3本囉, 好正常

7個國家
cctvb

fake news 真係害人不淺

中國4本就廣東一本，西藏一本，新疆一本，其他一本

本身中國人
拎香港身份證唔係要住夠七年咩

屌 原來垃圾記者唔識英文

加拿大同美國離境都唔使護照。。。

但我話你知，其實係check 唔到的，因為香港同大陸冇互通data.

你申請永久居民身份證時，唔使交註銷戶籍證明。

申請完後，然後你去另一個第三國居留，你本中國護照又keep 得到。

只要你唔申請回鄉卡，你又制造到一張機票比你用護照出境，就唔會有人知。

呢個係loophole, 明冇？

跟錯大佬後果囉

炒你老母咩，我香港土生土長咁耐計97到而家18都無3本護照啦

如果真係咁正常只係用得多到要renew，美國佬會唔會提出黎啦？全世界得佢一個要成日公幹呀？

不嬲都係成堆都係垃圾豬兜

有樣野叫棄間投明

揾到第八本

送彈藥

一本護照得40頁，加厚得80頁

佢飛得咁密1-2年都用哂啦

換過本個號碼咪更新囉

你擰自己比黎做乜

有3本有乜咁奇？

不過佢果三本都係13年後發出嘅第三代電子護照，仲要係48頁加厚版。

Sor 07年後才對

入境處含得撚
除時免簽國家開始減

2年用80頁？當你一頁吸10個出入境印，兩年800次出入境？一日飛幾次定time traveler

香港政府真係好撚垃圾 好想睇香港政府點比美國當狗咁撚

佢身份同資源真係可以一日飛幾個國家。

唔好咁啦 五毛唔識兜架啦

一頁點吸到十個印

你本護照A4紙咁大？

出過國未

update: 加厚版得48頁有巴打指正了

你而家特衰出左亞洲大家都係當年支那人

日日飛去伊朗啊

唔識兜都要留言，如果唔係點出糧？

其實你識唔識㗎

柒姐快啲落order啦

點解一個人可以同時持有中國同埋香港護照

正常係唔可以用外國護照離境的，
你係香港人，就一定要用香港身分離香港境，
你係澳洲人，就一定要用澳洲身分離澳洲境。
而入返境就好睇嗰個國家嘅政策，
但正常人又點會用外國身分入返自己國家先。

咩passport可以一版十個印
同埋去美國張貼落passport嘅visa一貼都貼成版啦

呢個已經唔鬼，最鬼係各有三本

如果喺香港住夠7年，就要叫你選擇要香港定中國，
要咗香港就要取消中國户籍。
申利，有大陸專才同事。

唔係特務支那點會即刻咁大反應，何志平單案基本上係冇出聲

等睇入境處解畫

不過上面有講條女係經常旅客，
成日renew都唔出奇，
我平均都兩年幾一本啦。

有無諗過三本唔同名

有。
但唔合邏輯，
佢又唔係咩間諜，偷渡客，
而且有頭有面，
冇需要咁多同一國籍身分。
如果佢覺得佢係做衰嘢會比人reject入境，
比我會去申請多幾個唔同國籍嘅身分仲好。
好似太平洋群島嗰堆咁。

呢排班打手就肥仔啦 日日有工開

免簽無望

spin 係冇意思的, 美國明顯就係乜都知道哂, 仲齊哂料.
班友仔每spin一樣, 跟住美國就攞一樣証據/數據出來打班友仔臉.
港共同呢度的5毛, 識做的話:
1係收聲等事態自然發展(班5毛冇發現佢哋D主子, 林鄭/局長等全部一句聲都冇出咩?)
唔係就坦白認佐佢, 投降輸一半, 肯坦白認衰, 唔再犯的話, 西方世界的文化會俾機會/放港共一條生路的.

同一國藉唔同身份無問題
做不在場證據，唔想人知佢出出入入好正常

BTW 假嘅就話姐，如果佢要3個身份（真護照） 自己國家整護照易過搞其他國護照

特區護照續証會唔會轉Number？
利申BNO

佢有八本護照😂🤷🏻‍♂️😂🤷🏻‍♂️😂🤷🏻‍♂️😂🤷🏻‍♂️

不如問邊個國家renew passport唔會轉number

美帝依家日日撚狗

特區政府一定話唔評論個別事件

美國咁樣列出7本passport
都擺明知乜野事
係連登洗板spin都無會

會。

滙豐銀行 | 罰款19.2億美元

2012年12月，滙豐銀行（HSBC）同意與美國聯邦及地方主管機關和解，繳交創紀錄的19.2億美元和解金，事由為涉及疑似洗錢，被當局指控讓伊朗轉帳數十億美元。美方還指控，滙豐銀行讓墨西哥毒梟，透過滙豐在美國的網絡轉帳。

會轉。

Btw, 孟晚舟 都未必佢真名

同時有特區同埋大陸護照唔得架wor

睇到一頁十個印笑左

BNO唔轉架喎

應該先問點解孟晚舟可以同時保留中國同特區護照？辦理中國單程證係要註銷中國戶籍同居民證，佢何來可以有一本有效既中國護照？

條友真係唔識架喎
一頁十個印都講得出 難怪廿年都用唔到3本 仲要衝出來柒

放心，呢個唔會有答案㗎，永遠係個迷，
因為全中國有外國國籍嘅官，有錢人都係咁。

真係慘，
香港人要住劏房，
就連啲印仔都要逼。

不過支那本身護照都分類

平民護照
公務員護照
中南海護照

其實照字面解,美國只係話慢慢周換passport換得密,如果佢再換就未必track到,

但佢哋無質疑過嗰幾本嘅合格性,
佢周圍飛,換得密真係唔出奇嘅

冷靜啲,陣間又炒車就唔好啦

香港政府之前做埋咁多嘢冇人踢爆以為冇人知
宜家慢慢爆出嚟 香港關係法真係凶多吉少

留名睇炒車
印仔分分鐘一出一入都用左成版

哦，原來支那護照急補印中！！！！

本passport 單面應該要A3 size 咁大

佢應該唔係用單程證入境，係用投資移民/優才之類，所以唔使註銷中國戶籍。而且申請到特區護照之後冇申報。

仲未計有d visa 一張已經佔左一頁

人治社會

可以再想像力大d

大把官二代咁玩法，習近平個女都用另一個名去美國啦。跟本大陸無法律，點都得

一本正常可以用10年
一本未完，點解可以renew?

唔見／所有頁數用完就得
但 11 年 7 本護照，點樣可以用到咁密

有無出過國，呢啲一睇就知，點會一頁10個印

陰謀論睇
會唔會係阿爺其實已經同侵侵係G20傾掂數
交佢出黎頂罪
棄車保帥

屌你正呀喂！

香港關係法玩完

護照cup滿哂印/visa冇哂位都要換

咁份量又唔夠

一般一頁4個印
一出一入，2個印
所以一頁可出入2次

但同時有有效既大陸護照及香港護照已經唔得啦

報失左再攞咪有三本囉

就算係咁都不減問題既嚴重性
同時有中國同香港passport
而且頻密利用「香港人」呢個身份出出入入
已經好影響美國點睇香港passport

拎得香港護照即係大陸護照作癈啦
香港永久居民被拉喎
香港政府 入境事務處 講兩句？

呢樣就要叫777 同口交部出嚟解釋下啦

咁都得好多新移民可以拎返中國護照

講正常情況就話人ON9 返支那啦柒頭

有冇換過特衰passport呀?
換新特衰係要拎番你舊果本註銷架
一個普通香港人. 正常係冇辦法"同時"攞住超過1本"有效"特衰passport的

乜唔係一本用完,要剪角報廢架咩.邊可能同時用3本

應該話有咩護照可以換定先

但你日日拎香港人呢個身份黎掩護自己，人地唔會搞你?

如果佢申請長期商務visa真係有機會用多過一本護照嘅，傾生意理論上要用business visa 先得

但又中國又香港仲要同時valid呢...理論上有正香港永久居民身份就會取消左中國户籍，舊嘅中國passport就唔再valid

另外轉香港籍都要7年加有限出境時間，成單野疑點咁多

咁講啦，一版最多都係四個印total兩次出入境
有啲啲visa一貼就貼左成版
佢呢啲高層成日都飛嚟飛去，唔快用完就假啦

而家俾人踢爆同時間拎住有效嘅特區護照同支那護照
我想睇有咩解釋

唔見左又搵返但唔俾返舊passport 入境處注消應該係犯法,因為驚你賣passport俾人做假護照

你自己小心d

日本一版4張入境貼紙，出入加埋係4次

印空白特區護照嗰間係支那公司

日本用貼紙貼得好整齊就真
其他嗰啲求其有位就cup落去
出入一次都已經冇左半
仲未計啲印會大到

就算個印仔細呀，有啲cup筤至唔好手勢，一下都冇左三份一版

即係唔依正常程序做嘢啦
唔跟正常程序做仲講到好威威咁
人無耻果然係天下無敵

申請確認香港居留權係唔需要提供取消戶藉證明的.
只要你唔申請回鄉卡,大陸係永遠唔會知你有香港居留權的.
已經講過兩邊既資料唔會互通.
而唔用回鄉卡,來往中港邊境,實在有太多方法,不贅.

哇，正，食兩家茶禮
唔怪得香港咁多大陸蝗

大陸戶口，香港戶口，美國護照
3樣全齊既大陸蝗我都似乎見過
通常都係好有家底個種人

唔駛講咁多，美國都係拿拿臨取消香港關係法啦，支那種唔見棺材唔流涙，包括港豬

侵侵越黎越得人鐘意

清袋就一舖就夠
百年基業冇了

3本香港
3本中國
1本加拿大
1本美國

CLS
有幾多個身分

呢鋪可能真係取消香港關係法 以後香港同中國無分別

睇埋簽發日期，如果3本相隔好近就點都解釋唔到

佢 03 年喺香港買樓，照道理要 10 年先做到永久居民？

BNO holder

林鄭：受損係美國

關係取L消硬鳥！

可以睇出既係，入境處簡直係廢既，成個政府幫大陸做spy, 禁運埋香港就岩架啦d 野

我係美國佬都唔撚信佢冇 "瓦努阿圖" 護照啦

特區fans黎

可能吸滿再申請，入美國要Visa 所以要帶舊護照

好亂

讀得書少唔識睇, 你地研究下

之前都以為佢用完一本先一本，
依家港共政府就真係要出嚟解釋一下啦。

Copy 自隔離post

可能性係有嘅
佢唔係用單程證
而係用工作簽證/投資移民來香港住夠7年就有居留權同埋可以攞特衰
無人查就無人理
等於香港人攞左外國護照理論上都要放棄特衰
但事實上無人理個個都揸2、3本一樣

至於點解手持咁多本
可能用得多換得快(剪左角)
可能扮唔見走去報失(無剪角)
其實關鍵唔係揸住幾多本
而係每本護照個身份是否一樣
唔改名揸10本喺手都無咩用

至於有人話正常人點解會揸住咁多舊護照周圍去
其實好多人都係咁架
因為好似美國visa咁10年有效但貼喺舊護照到
咁去美國咪要帶住
印度人印尼人5、6本一齊拎都有
佢地嘅身份象徵

利申：
只係講出可能性，唔好為屌而屌
連登炒車都唔只一次，睇定d先

真係，香港人係一直用自己方法抵消政府影響

達明！！！！

張達明（法律學者）
Page Liked · 7 hrs ·

註：看到一些評論，認為孟晚舟擁有三本不同號碼的特區護照不足為奇，因為在續領或補領特區護照時，護照號碼都會改變，她可能「坐飛機多過坐巴士」，所以舊護照蓋滿章後便需要換領。

作出這些評論的人可能沒有留意當中關鍵細節，就是三本護照都是K J字頭，表示三本護照是在一段短時期內簽發，這麼快便蓋滿章的機會不高（特別是現在很多國家出入境也不再需要在護照上蓋章）。更重要的是，入境處資料顯示，護照持有人在領取新護照時，必須將舊護照交回入境處註銷，但根據美國司法部呈交的資料 ( at p 11)，她這次是用第二本護照(即KJ0403962)入境加拿大，而並非用最新簽發的第三本護照(即KJ0479108)，這表示她在未有註銷第二本護照的情況下獲簽發第三本護照。

故此，我仍然認為香港政府需要盡快徹查事件及作出公開解釋。

__________
根據美國司法部呈交的文件()，孟晚舟居然擁有由香港政府發出的三本不同號碼的護照，為避免世界各國懷疑香港特區護照的可靠性，影響香港市民的利益，香港政府需要盡快徹查事件及作出公開解釋。

K 好似係解第三代（生物智能護照）J 係解 Jumbo (48 頁）
所以應該唔關短時間內簽發

但後面第二本同第三本就係真

多謝細柒，差D屌漏左貴為人大既TVB咖喱啡老豆李少光添：

三本香港護照，我當三本都有效，咁代唔代表身份證有三張？福利拎三份？即係上次拎8000變2期4？